其實香港有冇機會地震？

認真, 其實香港地震既機會有幾大

河源新豐江水壩有機會誘發地震影響到香港

利申：讀地球科學

冇記錯香港好一直有小地震wo

more

由東平洲右上至左下，經過大圍到荔枝角，地底係斷層

某巴西佬話2019香港地震

如果咁講成個地球無一撻地方唔會，成個地表都由地殻形成

香港的地殼結構

世界大部分的強烈地震都發生於地殼板塊邊緣。香港位於歐亞板塊內，而並非處於板塊邊緣。著名的環太平洋地震帶位於歐亞及太平洋板塊的邊界並貫穿日本、台灣及菲律賓。香港距離這條活躍地震帶頗遠，發生大地震的機會很微。

香港的地震風險

根據土力工程處最新研究，烈度為V度（五度）或以上的復發週期約30至40年，烈度為VII度（七度）或以上的復發週期約500至600年。

香港不嬲福地黎

特首曾俊華

即係香港有機會有大地震啦

但啲人閪呢～仆街

地爛邊有人爭

其實幾十億年前香港有火山爆發同地震 個啲爆發就形成咗香港西貢的六角柱凝灰岩 (地質公園)個啲六角柱凝灰岩係全球嚟講係幾稀有，因為多數地方都係鹼性而係細柱(如英國)但香港係酸性所以好粗壯
利申地理得個3

2012年后海地震，坐係課室都感覺到

Feel過香港最勁一次
係后海灣地震
我住屯元天果度
震到部電視搖
嘛到我即刻㩒住個電視
再望下周圍都無工程 我以為打椿
原來地震

早幾年有人提起香港應該有三條可以引發到較強地震嘅斷層
不過個地震週期好似無人知

利申:地質minor

高質

有無人知一般香港建築物抗震級數係幾多？

香港一直冇地震, 5級都應該收撚皮

不位於板塊邊界唔代表唔會地震 只係強震機會較細

利申 Geo5**+Phy5**